== Задание 1. Использование утилиты `docker`

. Проверьте версию клиента `docker` и сервера `dockerd`.
. Авторизоваться в приватный Gitlab.com registry, используя свои credentials для Gitlab.com.
. Скачайте официальный образ (image) nginx версии 1.18.0 на базе Alpine Linux из DockerHub (tag - 1.18.0-alpine)
. Проверьте список образов в локальном репозитории
. Запуcтить контейнер на основе nginx версии 1.18.0 на базе Alpine Linux образа.
Пробросить порт 80 с контейнера на localhost 8080.
Открыть браузер http://localhost:8080/ и убедиться что контейнер работает.
. В другом окне терминала проверить список запущенных контейнеров.
. Остановить запущенный контейнер на основе nginx версии 1.18.0 на базе Alpine Linux образа.
. Удалить образ nginx версии 1.18.0 на базе Alpine Linux.
. Проверьте список образов в локальном репозитории


http://dockerlabs.collabnix.com/docker/cheatsheet/[Docker Cheat Sheet.]
